旺角警署續酒牌遭區議員反對 上訴委員會主席：唔可以用民意剝奪

（獨媒報導）位於旺角警署二樓的警區警官餐廳早前成功獲續酒牌，油尖旺當區區議員林兆彬上訴至市政服務上訴委員會。委員會今日進行聆訊，林兆彬和街坊均批評，警方過去一年濫暴情況嚴重，但委員會主席兼資深大律師王鳴峰認為，不可以用民意的高低來剝削對方的酒牌。王鳴峰在聆訊中又多次反問，「有無證據顯示警員喺嗰度飲完酒，滋擾同影響到人？」街坊陳小姐反駁，「連委任證都睇唔到，點知佢係咪警察？」

林兆彬：按常識都知警署內飲酒不合理

在聆訊開始前，林兆彬對獨媒表示，按常識都知道在警署內飲酒是不合理，指其他紀律部隊人員的餐廳獲發酒牌，亦不會位於前線人員的工作場所，「你睇油尖旺啲警察嘅表現就知，都唔洗我講。」

多名前建制區議員為市政服務上訴委員會委員

市政服務上訴委員會由行政長官委任，委員會設一名主席、七名副主席及五十四名小組成員。現任主席為資深大律師黃文傑，成員包括多名建制派前任或現任區議員，包括民建聯陳學鋒、陳偉明、周潔冰、趙資強、黃建彬、洪錦鉉、葉傲冬、羅競成、梁健文和潘國華等。

今日委員會聆訊由王鳴峰任主席，另外兩名委員為洪錦鉉和葉天祐。林兆彬發言時重申，喝酒會影響警員的執勤表現，加上從近日警員的執法表現可見，斥濫暴情況令人髮指。

委員會主席：唔可以用民意高低就剝奪警察個酒牌

王鳴峰則稱，絕對不能因為社會事件令警察不受歡迎，從而不獲續發酒牌，「唔可以用民意高低就剝奪警察個酒牌。」他又追問到，該處所過往是否有警察在餐廳內飲酒，從而對街坊造成實質滋擾，認為這才是最主要的考慮。

林兆彬承認，自己沒有證據，但反駁指警區警官餐廳的管理封閉，傳媒、市民和議員均難以入內，更遑論監察，所以只能有合理懷疑，如發生8.31太子站和近日推跌孕婦等事件。王鳴峰多次叫停林兆彬發言，「我哋唔可以估㗎喎，估咪無晒法治？你無辦法？區議員咪要用其他途徑。」

政府都唔在意民意

【Now新聞台】大律師公會改選，林定國連任主席失敗，戴啟思強勢回歸。

戴啟思以5成5得票率，壓倒得票4成5的林定國。《政情》打聽戴啟思一方手執的授權票少於400票，最終以620票取勝，要多得親身投票的會員。他們賽後檢討認為，答問大會吸票的策略奏效。

《政情》向多名與會者打聽，兩大陣營雖無互相質詢，但亦吸引到四百多觀眾，現場提問個個都是大狀，沒有疊聲開片都已火花四濺。

最尖銳的提問是針對一度被視為律政司黑馬的林定國會否出任問責官員，林定國回應「永不說不」，又指若有機會，樂於在不同崗位服務社會；相比下，戴啟思回應清晰，「無人找過我，我不想做，也無資格做」。

有大狀私下分析林定國既要爭取連任，但又不願與熱廚房斬釘截鐵切割，令他當下極度失分。

但《政情》聽聞，早在鄭若驊Say Yes之前，林定國確實獲得邀請出任司長，接任袁國強，但因為太太反對，無入熱廚房。

而大律師公會在林定國任內就一地兩檢發表強硬聲明，贏得業界掌聲，但據聞令北京甚不滿。有人笑稱，即使他成功連任，與北京的關係亦未必好過接棒的戴啟思。

主席之爭旗鼓相當，執委會改選同樣精彩。戴啟思名單的資深大律師駱應淦成為票王，比戴啟思還要多28票，戴啟思同《政情》講，選公會主席不是選美，不介意票王這個虛名。

選舉令業界大跌眼鏡，是資深大律政王鳴峰得票包尾，這位年青大狀亦一度盛傳是司長人選，有政界中人笑言，京官及香港大狀揀人喜好似乎都有不同標準。

全香港有幾多間職員餐廳有酒牌

做popo就唔好學人飲酒啦
影響形象呀

無酒都唔緊啦，有冰未得囉！

警察點會民意低
沉默大多數都支持警察架嘛
唔係咩

點解返工可以飲酒

冇酒牌照飲酒又點

你有槍阻止?

不如有埋冰牌 咪唔洗周街hi 俾自己友周到

有得飲酒方便加冰

唔可以用民意
咁點解拎酒牌要登報

返工飲酒
放工食冰

係喎！

民意要POPO死全家wo

推

咁有冇證據證明 黑警飲酒後 不嘈阿
姐係無啦

old news is so exciting

呢個簡直係深入民心嘅形象！

你哋身邊有冇啲人夠膽認自己而家仲係當差

原來Popo會擔心形象

咁係咪應該醫院，消防局都可以賣酒？

（反港獨!!!!! ）港大校徽應該改做咁

係囉，個規定係咪冇咗㗎啦？唔係間間食肆都要㗎咩？呢個好似係法規多過民意問題播

不如賣埋condom

其實無酒牌都會照賣酒 警察就係法律

之前係屯門咪有散仔飲醉打白衫， 仲唔夠資料？

民意高低？乜佢地都知道自己民意有幾低?